---
title: «Метель»
layout: post
next: /public/korabli/minin
previous: /public/korabli/merkuriy
---

«Метель»  
Гвардейский сторожевой корабль «Метель» был заложен 18 декабря 1931 года. Военный совет принял решение отправить корабль для несения службы на дальний восток. Весной 1932 года корабль в разобранном виде был переправлен в место назначения по железной дороге. Спуск на воду состоялся в мае 1934 года, а 18 сентября 1934 года сторожевой корабль «Метель» вступил в строй. Задачей корабля стала защита границ страны на Дальнем Востоке.   
Технические характеристики гвардейского сторожевого корабля «Метель»: полное водоизмещение 619 тонн, нормальное водоизмещение — 530 тонн; длина 71,5 метров, ширина 7,4 метров, осадка 2,6 метра; мощность двигателей 6290 лошадиных сил; максимальная скорость 23 узлов, экономическая скорость— 14 узлов; дальность плавания до 1200 миль. Вооружение: 2 102-мм и 3 37-мм орудия, 3 12,7-мм пулемета, 1 трехтрубный торпедный аппарат, 2 бомбомета и 2 паравана. Экипаж 108 человек.  
  
![](/assets/img/Metel.gif)  
  
Во время Великой Отечественной войны сторожевой корабль Метель» сначала проводил русские торговые и транспортные суда через минные заграждения противника. Но с началом боевых действий на дальнем Востоке приступил к выполнению боевых задач. Осенью 1945 года корабль «Метель» несколько раз конвоировал десантные и транспортные суда, а так же высаживал десанты в базы и порты противника. Командовал кораблем в это время капитан-лейтенант Л. Н. Балякин.    
В историю русского военного флота корабль вошел после операции 15 августа 1945 года. В это время шли жестокие бои за северокорейский порт Чхончжин (Сэйсин). «Метель» доставил десантные отряды к порту. После успешной высадки артиллерия корабля поддерживала сухопутные войска плотным огнем. В результате команда «Метели» сбила вражеский самолет, взорвала бронепоезд и железнодорожный состав с боевой техникой, вывела из строя береговую батарею, а так же нанесла серьезные повреждения десантной барже противника.   
18 августа сторожевой корабль «Метель» совместно с торпедными катерами высадил восемьсот морских пехотинцев в другой порт Северной Кореи — Сончжинь (Одецин). Результатом операции стал полный захват русскими войсками порта и города. После русско-японской войны гвардейский корабль «Метель» находился в боевом строю Тихоокеанского флота. В 1954 году был переделан в учебный корабль.   
   
 